<resources>
  <string name="enter_your_mobile_number">Enter your mobile number</string>
  <string name="next">Next</string>
  <string name="don_t_have_account_sign_up">Don\'t have account? Sign Up</string>
  <string name="already_registered_login">Already registered? Login</string>
  <string name="submit">Submit</string>
  <string name="name">Name</string>
  <string name="farmer_name">Farmer Name</string>
  <string name="mobile_number">Mobile Number</string>
  <string name="email">Email</string>
  <string name="farm_name">Farm Name</string>
  <string name="farm_type">Farm Type</string>
  <string name="number_of_animal">Number of Animal</string>
  <string name="address">Address</string>
  <string name="title_activity_main2">MainActivity2</string>
  <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
  <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
  <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
  <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
  <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
  <string name="action_settings">Settings</string>
  <string name="action_edit">Edit</string>

  <string name="menu_home">Home</string>
  <string name="menu_gallery">Gallery</string>
  <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
  <string name="farmer_s_information">খামারির তথ্য</string>
  <string name="treatment_service">চিকিৎসা সেবা</string>
  <string name="treatment_service_details">You can call the hotline number (09643207003) to get
    medical treatment for your animal through the customer service officer or by filling out the
    initial patient information form by yourself. Then you can make payment from your own bKash
    account with the counter number received on your mobile or by clicking on the link received.
    You can pay with the counter number from the personal number of any bKash agent. Our service
    price is Tk.200 per cow / buffalo, Tk.100 per goat / sheep; The service price for each batch of
    chicken, duck, turkey, quail etc. is Tk. 500, dog, cat, rabbit Tk.500 each, birds Tk.100 each
    and other animals Tk.500 each. You can also find out the information of the service from our
    Facebook or website.</string>
  <string name="consultancy_service">পরামর্শ সেবা</string>
  <string name="consultancy_service_details">You can fill and submit the consultancy information
    form yourself from the service receiving form to take the consultancy service of your animal or
    you can fill and submit it through the customer service officer by calling hotline
    (09643207003).Then you can make payment from your bKash / Rocket / Cash or by clicking on the
    link received with the counter number received on your mobile. Or you can make payment with the
    counter number from the personal number of any bKash / rocket / cash agent. Our consultancy
    service prices are divided into two categories, one-time and yearly.</string>
  <string name="registered_farm_service">নিবন্ধিত খামার সেবা</string>
  <string name="registered_farm_service_details">The country\'s first government-approved online
    veterinary hospital has launched a special service called \'Registered Farm Service\'.
    The service will specifically help a farmer to build a profitable farm through proper farm
    management. A farm needs scientific accommodation, quality rations, breeding
    decisions / planning, production and storage of green grass, routine wise vaccination and
    deworming, proper daily care, cure, disease prevention and treatment and production and
    marketing of quality products etc. You can ensure all these things through the farm registration
    service. Proper management is the main controller of the implementation of the goals and
    objectives of the farm. Management is an art or technique that combines farm resources,
    decisions, opportunities and time to make it profitable. We do farm mainly for production.
    Production refers to milk, meat, eggs, chicks, and fur. Farm registration to ensure this
    production!</string>
  <string name="mobile_number_">Mobile Number:</string>
  <string name="name_of_farmer_">Name of Farmer:</string>
  <string name="name_of_farm_">Name of Farm:</string>
  <string name="address_">Address:</string>
  <string name="email_">Email:</string>
  <string name="farm_s_information">Farm\'s Information</string>
  <string name="type_of_farm_">Type of Farm:</string>
  <string name="number_of_animal_">Number of Animal:</string>
  <string name="address_of_farm_">Address of Farm:</string>
  <string name="farm_and_farmer_s_information">Farm and Farmer\'s Information</string>
  <string name="edit_farm_and_farmer_s_information">Edit Farm and Farmer\'s Information</string>
  <string name="service_related_information">সেবা সম্পর্কিত তথ্য</string>
  <string name="service_receiving_form">Service Receiving Form</string>
  <string name="one_time_service">এক কালীন সেবা</string>
  <string name="payment_form">পেমেন্ট ফর্ম</string>
  <string name="farm_registration">খামার নিবন্ধন</string>
  <string name="monthly_service_registration">মাসিক সেবা নিবন্ধন</string>
  <string name="registered_farm_related_information">নিবন্ধিত খামার সম্পর্কিত তথ্য</string>
  <string name="monthly_service_related_information">মাসিক সেবা সম্পর্কিত তথ্য</string>
  <string name="agent_registration">এজেন্ট নিবন্ধন</string>
  <string name="farm_management_information">খামার ব্যাবস্থাপনা তথ্য</string>
  <string name="weight_measurement">ওজন পরিমাপ</string>
  <string name="hotline_number">হটলাইন নাম্বার</string>
  <string name="treatment">চিকিৎসা</string>
  <string name="consultancy">পরামর্শ</string>
  <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
  <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
  <string name="has_this_animal_been_treated_before_at_ps_vet">Has this animal been treated before at pS Vet?*</string>
  <string name="previous_prescription_number">Previous prescription number</string>
  <string name="animal_name_or_id_number">Animal name or ID number</string>
  <string name="select_animal_group">Select animal group*</string>
  <string name="select_animal_type">Select animal type*</string>
  <string name="select_animal_breed">Select animal breed</string>
  <string name="select_animal_gender">Select animal gender</string>
  <string name="is_this_animal_part_of_ps_iot_network">Is this animal part of pS IoT network?*</string>
  <string name="bolus_id">Bolus ID</string>
  <string name="age_of_the_animal">Age of the animal*</string>
  <string name="unit">Unit*</string>
  <string name="weight_of_the_animal_in_kg">Weight of the animal in KG*</string>
  <string name="select_deworming_status_within_the_last">Select deworming status within the last*</string>
  <string name="select_vaccination_status_within_the_last">Select vaccination status within the last*</string>
  <string name="select_the_level_of_temperature">Select the level of temperature*</string>
  <string name="temperature_f">Temperature (F)</string>
  <string name="select_the_feed_water_intake_status"><![CDATA[Select the feed & water intake status]]></string>
  <string name="select_the_defecation_status">Select the defecation status*</string>
  <string name="select_the_urination_status">Select the urination status</string>
  <string name="select_hair_of_the_animal_s_body_status">Select hair of the animal\'s body status</string>
  <string name="select_the_salivation_status">Select the salivation status</string>
  <string name="select_animal_static_posture_status">Select animal static posture status*</string>
  <string name="select_the_muzzle_status">Select the muzzle status</string>
  <string name="select_the_sneezing_coughing_status"><![CDATA[Select the sneezing & coughing status]]></string>
  <string name="select_the_posture_and_gesture_status">Select the posture and gesture status</string>
  <string name="is_the_illness_happening_for_the_first_time">Is the illness happening for the first time?*</string>
  <string name="was_treatment_sought_elsewhere">Was treatment sought elsewhere?</string>
  <string name="problem_description_in_100_words">Problem description (In 100 words)*</string>
  <string name="are_any_other_animals_affected_by_the_same_disease">Are any other animals affected by the same disease?*</string>
  <string name="select_type_of_emergency">Select type of emergency*</string>
  <string name="bangla">বাংলা</string>
  <string name="english">English</string>
  <string name="website">www.pranishebavet.com.bd</string>
  <string name="service_details">Service Details</string>
  <string name="pregnant_cow_care_and_management">গর্ভবতী গাভীর যত্ন ও ব্যাবস্থাপনা</string>
  <string name="calf_care_and_management">বাছুরের যত্ন ও ব্যাবস্থাপনা</string>
  <string name="daily_activities_of_farm">খামারের প্রতিদিনের কাজ</string>
  <string name="importance_of_public_health">পাবলিক হেল্‌থ এর গুরুত্ব</string>
  <string name="pregnant_cow_care_and_management_details">একটি গাভীর গর্ভকালীন অবস্থার পরিচর্যার উপর নির্ভর করবে আগত বাছুরের সুস্থতা, দুধ উৎপাদন, গাভীর সুস্থতা এবং প্রসব পরবর্তী রোগ প্রতিরোধ ক্ষমতা। মূলত গর্ভবতী গাভীর যত্ন বাচ্চা দেয়ার তিন মাস আগে থেকেই বিশেষভাবে নেয়া প্রয়োজন যেমন, সুষম দানাদার সরবরাহ, কাঁচা ঘাস ও পরিমাণ মত খড় এবং ভিটামিন মিনারেলের পর্যাপ্ত যোগান। কেবলমাত্র একজন সুস্থ মা ই পারে সুস্থ বাচ্চা জন্ম দিতে। তাই সুস্থ্য বাছুর পেতে হলে গর্ভবতী গাভীর বিশেষ যত্নের প্রয়োজন। নিম্নে গর্ভবতী গাভীর বিশেষ যত্নসমূহ উল্লেখ করা হলঃ
গর্ভবতী গাভী ও গর্ভস্থ বাছুরের জন্য পর্যাপ্ত পরিমাণে এবং নিয়মিত সুষম দানাদার খাদ্য সরবরাহ নিশ্চিতকরণের পাশাপাশি আঁশ জাতীয় খাদ্য এবং ভিটামিন ও মিনারেল সরবরাহ করতে হবে।
 গাভী বাচ্চা প্রসবের দুই থেকে তিন মাস আগে থেকেই সঠিক পরিকল্পনা অনুযায়ী দুধ দোহন বন্ধ করতে হবে।
গর্ভবতী গাভীর জন্য আলাদা বাসস্থানের ব্যবস্থা করতে হবে, থাকার জায়গা অবশ্যই পরিষ্কার-পরিচ্ছন্ন এবং শুকনো হবে। শোয়ার জন্য শুকনো খড় বিছিয়ে দিতে হবে এবং গাভীকে উচু নিচু স্থানে রাখা যাবে না।
নিয়মিত গোসল করাতে হবে তবে লক্ষ্য রাখতে হবে যেনো অতিরিক্ত ঠান্ডা বা গরম না লাগে। গাভীর গায়ে উকুন বা আঠালি থাকলে তা দমন করতে হবে।
বাচ্চা প্রসবের সময় ঘনিয়ে আসলে প্রয়োজনীয় ব্যবস্থা ও সচেতন থাকতে হবে। এক্ষেত্রে গাভী যদি রাতে বাচ্চা প্রসব করে অবশ্যই খামারকর্মীকে সজাগ দৃষ্টি রাখতে হবে তা না হলে গাভী প্রসব কালীন জটিলতা দেখা দিতে পারে এমনকি অনেক সময় গর্ভফুল পর্যন্ত খেয়ে ফেলতে পারে।
বাচ্চা প্রসবের লক্ষণ প্রকাশের পর পর সব ধরনের প্রস্তুতি সম্পন্ন করতে হবে যেমন প্রসব ঘর জীবাণুমুক্তকরণ এবং গাভীর জন্য আরামদায়ক পরিবেশ প্রদান।
বাচ্চা প্রসব করার পর সামান্য গরম পানিতে ডেটল মিশিয়ে সেই পানি দ্বারা প্রসবদ্বার ভালো করে ধুয়ে মুছে দিতে হবে।
গর্ভফুল যাতে সহজে বের হয় সেজন্য গাভীকে কুসুম গরম পানি সরবরাহ করতে হবে এবং গর্ভফুল পড়ার সাথে সাথেই যত দ্রুত সম্ভব মাটিতে পুঁতে ফেলতে হবে কারন গাভী যদি কোনক্রমে গর্ভফুল খেয়ে ফেলে তাহলে পরিপাক সমস্যা দেখা দিতে পারে এবং দুধ উৎপাদন মারাত্মকভাবে কমে যেতে পারে।
যদি বাচ্চা হওয়ার ২৪ ঘন্টার মধ্যে গর্ভফুল না পড়ে তাহলে প্রাণি চিকিৎসকের শরণাপন্ন হতে হবে।
</string>
  <string name="calf_care_and_management_details">বাছুরের যত্ন সাধারনত গাভীর গর্ভকাল থেকেই শুরু হয়। গর্ভকালীন অবস্থায় সঠিক বৃদ্ধির জন্য, জন্মের ৩ মাস আগে থেকে গর্ভবতী গাভীর দুধ দোহন বন্ধ করতে হবে এবং এসময় গাভীকে পর্যাপ্ত পরিমানে পুষ্টিকর খাদ্য সরবরাহ করতে হবে। প্রসব নিকটবর্তী হলে গর্ভবতী গাভীকে আলাদা করে রাখতে হবে এবং বাছুরের জন্য একটি স্বাস্থ্যকর ও আরামদায়ক পরিবেশ নিশ্চিত করতে হবে।
বাছুর প্রসবের আগে অবশ্যই বাছুর রাখার জায়গা পরিষ্কার পরিচ্ছন্ন থাকতে হবে যাতে কোনোভাবে জীবাণুর সংক্রমণ না ঘটে
প্রসবের সাথে সাথে বাছুরকে শুকনো খড় বা ছালার উপর রেখে নাক ও মুখ থেকে পিচ্ছিল পদার্থ ও রক্ত পরিষ্কার করতে হবে
গাভী যাতে বাছুরের দেহ চেটে পরিষ্কার করতে পারে সে ব্যবস্থা করতে হবে। এতে বাছুরের নিউমোনিয়া হবে না পাশাপাশি বাছুরের দেহের রক্ত সঞ্চালন বৃদ্ধি পাবে
বাছুরের নাভি অতিরিক্ত বড় হলে, প্রসবের সাথে সাথে নাভি দুই ইঞ্চি রেখে ধারালো ব্লেড বা কাঁচি দিয়ে কেটে দিতে হবে এবং জীবাণু সংক্রামন প্রতিরোধের জন্য নাভীতে ১০% পভিসেপ লাগাতে হবে
গাভীর ওলানের বাঁট হালকা গরম পানি দিয়ে পরিষ্কার করে দুধ টেনে বাছুর জন্মের পর পরই যত দ্রুত সম্ভব শালদুধ খাওয়াতে হবে। তবে বাছুর জন্মের ৬ ঘন্টার মধ্যে অবশ্যই শালদুধ খাওয়াতে হবে
শ্বাস-প্রশ্বাসে কষ্ট হলে পিছনের দুই পা ধরে উঁচু করে আস্তে আস্তে ঝাঁকাতে হবে। প্রয়োজনে কৃত্রিমভাবে নাকমুখ দিয়ে ফুঁক দিয়ে শ্বাস-প্রশ্বাস চালু করতে হবে। নতুবা বাছুর শ্বাস প্রশ্বাসের অসুবিধায় মারা যেতে পারে।
বাছুরের জন্মের ৩ সপ্তাহের পর থেকে দানাদার খাদ্য, খড় এবং কাচাঘাস  খাওয়ানো শুরু করতে হবে। প্রয়োজনে মিল্ক রিপ্লেসার ও কাফ স্টার্টার খাওয়ানো যেতে পারে
বাছুরকে উষ্ণ নরম ও শুকনা স্থানে রাখতে হবে। গোয়ালঘরে শুকনা খড় বা ছালা বিছিয়ে বাছুরের বিছানা করে দিতে হবে
মাঝে মাঝে খড়/ছালা পরিবর্তন করতে হবে  এবং রোদে শুকাতে হবে
শীতের সময় কাপড় বা চট দিয়ে বাছুরের দেহ ঢেকে দিতে হবে
বাছুরকে নিয়মিত গোসল করাতে হবে
বাছুরের নিয়মিত ওজন নিতে হবে এতে করে বাছুরের খাবার গ্রহনের পরিমান এবং বৃদ্ধির হার নির্ধারণে সহায়তা করবে
এক মাস বয়স থেকে বাছুরকে  কৃমিনাশক ওষুধ খাওয়াতে হবে
বাছুরের বয়স ৪ মাস  হলে দুধ খাওয়া বন্ধ করতে হবে
বাছুরের রোগ ব্যাধি হলে দক্ষ ও অভিজ্ঞ ভেটেরিনারি ডাক্তার দেখাতে হবে
</string>
  <string name="daily_activities_of_farm_details">খামার পরিষ্কার পরিচ্ছন্নতা

প্রতিদিন সঠিক সময়ে এবং ওজন অনুযায়ী সঠিক পরিমানে খাবার সরবরাহ করতে হবে
খামারের ফ্লোর, খাবার ও পানির পাত্র, গোবর ও মূত্র এবং খামারের ঘর সংলগ্ন ড্রেন নিয়মিত পরিষ্কার এবং শুষ্ক রাখতে হবে
গাভীকে নিয়মিত গোসল করাতে হবে
প্রতিদিন দুই বার সকালে এবং বিকালে খামার পরিষ্কার করতে হবে
নিয়মিত পটাশ মিশ্রিত ফুটবাথের পানি পরিবর্তন করতে হবে

দুধ দোহন

গাভীর দুধ দৈনিক ভোরে একবার এবং বিকালে একবার নির্দিষ্ট সময়ে দোহন করতে হবে। দুধ দোহনের পূর্বে গাভীর ওলান ও দোহনকারীর হাত পটাশ মিশ্রিত পরিস্কার পানি দিয়ে ভালভাবে ধুয়ে নিতে হবে।
গাভীর দুধ দোহন প্রক্রিয়া দ্রুত শেষ করতে হবে এবং দুধ দোহন শেষ হলে গাভীকে শুঁকনো খড় বা কাঁচা ঘাস খেতে দিতে হবে
গাভীকে পর্যাপ্ত বিশ্রামের সুযোগ দিতে হবে এতে করে দুধালো গাভীর দুধ উৎপাদন ১৫ থেকে ২০% পর্যন্ত বাড়ে


খাদ্য সরবরাহ

প্রতিদিন নিয়ম করে নির্দিষ্ট সময়ে সুষম খাবার সরবরাহ করতে হবে
পানির পাত্রে সবসময় পরিষ্কার ও বিশুদ্ধ পানি সরবরাহ থাকতে হবে
কাচাঘাস বা খড় কেটে ছোট ছোট টুকরো করে সহজপাচ্য করে খেতে দিতে হবে
দানাদার খাবার সঠিক অনুপাতে মিশিয়ে দিতে হবে এবং দানাদার খাবার অবশ্যই সঠিক উপায়ে সংরক্ষন করতে হবে
নিয়মিত কৃমিনাশক ও টিকা প্রয়োগ করতে হবে
</string>
  <string name="importance_of_public_health_details">ভেটেরিনারি পাবলিক হেলথ হচ্ছে মানব স্বাস্থ্য সুরক্ষা এবং উন্নতির জন্য পেশাদার ভেটেরিনারি দক্ষতা, জ্ঞান এবং সংস্থান প্রয়োগের জন্য নিবেদিত জনস্বাস্থ্য কার্যক্রমের একটি উপাদান।

ভেটেরিনারি পাবলিক হেলথ এর বিষয়গুলো হল:

জুনোটিক রোগ প্রতিরোধ
নিরাপদ প্রানিজ খাদ্য উৎপাদন  ও সুরক্ষা
খামারের স্বাস্থ্য বিধি ও জৈব নিরাপত্তা
বন্য প্রাণী এবং তাদের পরিবেশ নিয়ন্ত্রণ
প্রাণী, প্রাণীর পণ্য, প্রাণীর  বর্জ্য এবং প্রাণীজ খাদ্যদ্রব্যগুলিতে আন্তর্জাতিক বাণিজ্যের নিয়ন্ত্রণ।
ভেটেরিনারি ড্রাগগুলির (অবশিষ্টাংশ এবং অ্যান্টিমাইক্রোবিয়াল প্রতিরোধ)

১৭ হাজার অণুজীবের মধ্যে প্রায় অর্ধেকই মানবদেহে সংক্রমিত হয় বিভিন্ন প্রাণীর মাধ্যমে। প্রাণিজাত খাদ্য- যেমন ডিম, দুধ, মাংস এবং এ থেকে উৎপাদিত খাদ্যপণ্যের মাধ্যমে এসব অণুজীব মানবদেহে প্রবেশ করে, যা নানা ধরনের ক্ষতি করে। ডিম, দুধ, মাংস ও এসব থেকে উৎপাদিত পণ্যই প্রাণিজ উৎসে প্রধান খাদ্য, যা দৈনন্দিন জীবনে মানুষের খাদ্য হিসেবে ব্যবহার হয়। এসব খাদ্য উৎপাদন, প্রক্রিয়াজাতকরণ, হ্যান্ডেলিং, পরিবহন ও সংরক্ষণ স্বাস্থ্যসম্মতভাবে না করা হলে এটি জনস্বাস্থ্যের জন্য হুমকিসহ অর্থনৈতিক ক্ষতি সাধন করে।</string>
</resources>
